# 追跡スクリプト [tracking_overlap.py](../tracking_overlap.py)
`$r_o$`円（渦の影響範囲）の重なりを利用して渦を追跡します．複数候補の該当があれば最も「接近」しているものを選択します．各トラックに固有のIDを付与します．IDは1から数え上げです．

実行前に[track_settings.py](../track_settings.py)内のTRACKING SETTINGSを修正します．

- HIGH_LOW (data_settings.pyと同様，低気圧(`'L'`)か高気圧(`'H'`)を選択します．)
- tracking_times (トラッキングをするタイムステップ)
- travel_limit (最大捜索範囲，大きい渦同士が不自然に追跡されるのを防ぎます)
- yearly_ID_update (True or False, Trueの場合，1月1日に発生する渦を1からカウントしなおします)
- operational (初期時刻に既にトラッキング済みのデータを用い，複数の時系列を繋ぎます)

長期間抽出の場合`yearly_ID_update = True`をお勧めします．  
ファイル内に詳細設定があります．


実行時，第一引数に入力データのディレクトリ（colindex.pyの生成物），第二引数には気圧面をhPaで指定します．

```
./tracking_overlap.py detect 200
```

この場合`detect/V`から読み込み`detect/Vt`へ出力されます．  


# 出力データ

抽出データに新たに得られる情報を追加したものです．その変数の説明を以下にまとめます．

|ID |MERGE|SPLIT|DIST|SPEED|DIR|
|:-:|:--:|:--:|:--:|:--:|:--:|
|渦ID|併合フラグ|分裂フラグ|移動距離|移動速度|移動方向|

MERGEとSPLITはそれぞれ以下のような定義です．

| 値         | MERGE                  | SPLIT                    | 
| ---------- | ---------------------- | ------------------------ | 
| 0          | トラッキング継続中     | トラッキング継続中       | 
| -1         | 孤立消滅       | 孤立生成       | 
| -2         | 他から併合あり         | 他への分裂あり           | 
| -3         | 解析終了時に存在       | 解析開始時に存在         |
| -5         | 乗り換え併合の阻止       | 該当なし |
| 自然数     | 併合先のID（併合消滅） | 分裂元のID（分裂生成）     | 

-2のフラグに関して，具体的なIDはそれぞれ同時刻で併合/分裂した渦を探してください．  

「乗り換え併合」とは，ある渦Aより渦Bが分裂生成した場合に，再度AとBが併合する際にAが併合消滅してしまうこと．AとBをほぼ同一のシステムと考え，Aを優先してトラッキングすることでより現実的により長く追跡します．このスキームを「乗り換え併合の阻止」と呼んでいます．  

移動距離と移動方向は前後の時刻の位置を利用し中央差分的に計算しています．生成時直後と消滅直前は片側差分で計算しています．フラグも兼ねてますので以下で説明します．

| 値         | DIST                   | SPEED                    | DIR                      |
| ---------- | ---------------------- | ------------------------ | ------------------------ |
| 正の実数   | 移動距離 km            | 移動速度 m/s             | 移動方向 rad             | 
| -1         | なし                   | なし                     | 移動距離direction_limit以下 |
| -2         | データの開始or終了時刻 | データの開始or終了時刻   | データの開始or終了時刻   | 


その他，_ID_c,_SC,_DC,_LONs_B,_LATs_Bはそのタイムステップにおけるメタ情報です．`operational=True`で使う場合に利用されます．